# Solid Snake

### Семинарска работа по предметот Визуелно Програмирање

#### Изработиле:
1. Стефан Јованчевски (163188)
2. Димитар Китановски (163122)
3. Митра Костадинова (163010) 

---

## Опис на апликацијата

Апликацијата што ја развиваме е варијанта на играта [Slither.io](http://slither.io/) , изменета со пречки и различни видови храна кои имаат разни дејства врз самата змија.
Со цел да обезбедиме комплетно задоволство кај играчот, покрај едноставниот дизајн и подразбирани елементи, имплементиравме и методи кои овозможуваат зачувување на недовршена игра и нејзино продолжување во иднина,како и паузирање на истата.

---

## Упатство за користење

### Стартување на играта

![image1.png](https://bitbucket.org/repo/z8K8gjB/images/1200773451-image1.png)

На почетниот прозорец (слика 1),при стартување на апликацијата имаме можност да започнеме со играта со клик на копчето **PLAY** или да продолжиме со веќе постоечка игра со клик на **OPEN>>**.

---

### Нова игра

При клик на копчето **PLAY**, играта се стартува (слика 2). Змијата се движи сама без кликање на копчиња. Единствено копчињата ги користиме доколку сакаме да го промениме правецот на нејзиното движење.Доколку змијата удри во некој од ѕидовите се одбива и продолжува со движење во рандом насока.

![image2.png](https://bitbucket.org/repo/z8K8gjB/images/28650897-image2.png)

Змијата има можност за јадење повеќе храни и тоа:

* срце(Life food) → и ги зголемува животите на змијата и поените за 3
* бомба (Slowly food) → ја намалува брзината на движење на змијата
* гром (Speedy food) → ја зголемува брзината на движење на змијата 
* чудовиште (Shrinkage food) →  го намалува телото на змијата
* сендвич (Growing food) → го зголемува телото на змијата и и дава 1 поенче
* оган (Power food) → и дава моќ на змијата да уништува препреки и дополнителни 3 поени
* ракета (Rocket food) →  овозможува излегување на ракета од рандом место која се движи и има намера да ја убие змијата.

Исто така има и два типа препреки и тоа:

* поток (GameOverObstacle) → не води во Game Over доколку змијата не е под влијание на оган, а доколку е, тогаш играта продолжува и на змијата и се даваат 15 поени
* грмушка (TakingLifeObstacle) → и одзема живот на змијата

Дополнително, во левиот ќош, играчот има можност да ја следи состојбата на играта.

---

### Mожности

Играјќи ја ирата, играчот има можност за :

* клик на **Ѕ** од тастатура кој овозможува зачувување на состојбата за понатамошно продолжување
* клик на **О** од тастатура кој овозможува продолжување на состојбата која претходно била зачувана
* клик на **P** од тастатура кој овозможува паузирање на играта (слика 3).На корисникот му се прикажува нова gif позадина на која има можност да продолжи со игра, да излезе од апликацијата, да ја зачува или да подолжи друга претходно започната игра.

![image3-min.png](https://bitbucket.org/repo/z8K8gjB/images/2527990170-image3-min.png)

---

### Правила

* змијата не смее да допре дел од телото со својата глава, во спротивно доаѓа до game over
* змијата не смее да дозволи ракетката која се движи, да ја допре. Во спротивно повторно доаѓа до game over
* доколку животите на змијата се 0 повторно доаѓа до game over (слика 4)

![image5.png](https://bitbucket.org/repo/z8K8gjB/images/2189944891-image5.png)

Во овој дел имаме избор да излеземе од апликацијата со клик на копчето **Exit** или да започнеме нова игра со клик на **New game**

---

##Претставување на проблемот

### Податочни структури

Главните податоци и функционалности за играта се чуваат во класи. На пример, податоците за храната се чуваат во класата

```csharp
     public abstract class Food {}
```

Од оваа класа наследуваат сите видови на храна кои постојат во рамките на играта, како што се:

```csharp
     public class GrowingFood : Food {}
     public class LifeFood : Food {}
     public class PowerFood : Food {}
     
```

и сите останати видови на храна.Исто така и податоците за соодветните препреки се чуваат во апстрактна класа

```csharp
     public abstract class Obstacle {}
```

од која соодветно наследуваат конкретните типови на препреки, како што се:

```csharp
     public class GameOverObstacles : Obstacle {}
     public class TakingLifeObstacle : Obstacle {}
```
###

### ```Game``` класата

Во оваа класа се наоѓаат сите типови (```Snake```, ```Food```, ```Rocket``` и ```Obstacle```) на различни објекти кои може да ги приметиме на екранот

```csharp
public class Game 
{
    int Width;
    int Height;
    public int TotalPoints { get; set; }
    Snake Snake { get; set; }
    public List<Food> Food { get; set; }
    public List<Obstacle> Obstacle { get; set; }
    public List<Rocket> Rockets { get; set; }
    public Rectangle SnakeStartPosition { get; set; }
}
```

Имаме три позначајни методи во оваа класа:

- ```Draw(Graphics)``` - прави исцртување на сите објекти врз некоја зададена површина како аргумент
- ```CheckCollisions``` - проверува дали има некаква колизија помеѓу соодветни објекти
- ```Move``` - предизвикува помрднување на сите објекти кои можат да се движат

---

### ```Snake``` класата

Оваа класа ја претставува змијата која што ја гледаме на екранот. Содржи својства за тоа на која позиција се наоѓа, која и моменталната брзина, колку животи има, и дали има способност да уништува пречки.

```csharp
    public class Snake
    {
        public Vector Position { get; set; }
        public int Speed { get; set; }
        private float Offset;
        public int SnakeLifes { get; set; }
        public bool CouldDestroyObstacles { get; set; }
        public Direction currentDirection { get; set; }
        public List<SnakePart> SnakeParts { get; set; }

        // останатите својства и методи се 
        // тргнати поради појасен преглед 
    }
```

Змијата е составена од повеќе делови. Еден дел e претставен со класата ```SnakePart```. А змијата ги содржи сите делови.


```csharp 
public List<SnakePart> SnakeParts { get; set; }
```

---

### ```SnakePart``` класата

Оваа класа претставува еден дел од змијата.

```csharp
public class SnakePart
{
    public float Width { get; set; }
    public float Height { get; set; }
    public Vector Position { get; set; }
    public double DistanceToParent { get; set; }
    public SnakePart Parent { get; set; }

    public SnakePart(SnakePart parent) {
        Parent = parent;
    }

    // останите својства и методи се 
    // тргнати поради појасен преглед
}
```

Покрај податоците за тоа каде се наоѓа и колкава е големината на соодветниот дел, исто така секој дел има податок за тоа кој е неговиот претходник.

```csharp
 public SnakePart Parent { get; set; } 
```

Ова ни овозможува лесно да можеме да му ја одредиме наредната позиција на секој дел соодветно. Истото го постигнуваме со наредниов алгоритам.

```csharp
public void FollowHead()
{
    var differenceToParent = Parent.Position - Position;
    var distanceToParent = differenceToParent.Length;

    if (distanceToParent > followDistance)
    {
        var tooFar = distanceToParent - followDistance;
        differenceToParent.Normalize();
        var translation = differenceToParent * tooFar;
        Position += translation;
    }
}
```

---
	
### Серијализација
За податоците околу играта да бидат достапни и по терминирање на апликацијата искористивме бинарна сериализација. За еден објект да може да го сериализираме, потребно е класата од која е инстанциран да биде сериализабилна.

```csharp
	[Serializable]
	public class Game { }
```

За читање на веќе внесени податоци се повикува методот Deserialize(); со  FileStream од содржината на сериализираниот фајл како аргумент. Излезот се кастира во соодветен објект.

---


	
	
	
